マリアムに目配せをして、どこから来ているのか調べさせる。はじめからできるとは思っていない。
「私が個人的に持っている牢屋に、チェチェン人が二百六十三人いる。全員、ミサイル弾頭に鎖で縛り付けてある。カスピ海の閑静な湖畔にだ。一八パーセントの酸素を吸わせてある。意識はほとんどない」
　ぞっとするような声が聞こえた。冷え切った青い脂のような声だった。お前はとっさに受話器を耳から外して、自分の耳がまだそこにあるかを確認した。即座に、そんな馬鹿げたことは起こるはずがないと言い聞かせた。
「あなたは誰ですか」
「何発のミサイルを打ち込んで欲しいか言え。言われた分だけ打ち込んでやる」
　間。
　お前はマリアムに目配せをした。頷いた。この声は、テレビの中で何度も聞いたことがあった。
